#31 januaril 1886.


# Nee sama kohtumehe man olnu.


#


#Weskimõisa wallawanemb kaebap, et selle walla Parmu talu sulane Johan Pindsolil om kroonu nink Kogukonna maksud mak-


#sud juba kolmanda aasta tagast maksmada, 6. rbl päraha wõlga ja 1 2/3 wak rükki. -


#Johan Pindsol üttel se õige olewat.


#


#Kohos mõistis et 2. nädälini peap 6. rbl raha ka 1 2/3 wak rükki ärä masma. Kui sel tärminil ärä ei massa saap 20. witsa lööki. 


#


#Johan Pindsol oli sellega rahul.


# Sel 4 april 1886.


# Man oli Päk. M Karru, kohtm J Aleksanderson abi J Nuuma


#


#Kährist Peter Wasser kaebap et Weskimõisa kõrtsimees Mihkel Pendsa lei mulle 2. kõrd kõrtsi letti een, kõrwa päle, et wiina pudel letti päält ühes winaga oli maha lännu Kas pudel läts maha wai es lä seda ma ei ole nännu, seda lömist nägi, Friedrig Schütt, Wanna Pigaste karjamees. - Mina nõwan 75 rbl M. Pendsa käest.


#


#Mihkel Pendsa tulli ette ja üttel et ta ei ole Peter Wasserile mitte lönu, waid käbära kül ärä wõtnu selle et ta wiina pudeli maha ajanu, (Kui 30 kop wiina kahju ärä maksis sai kübar kätte antus) et ma teda es löö näiwa Jaan Luik Kährist Ott Irt Orikust. - Aga see Friedrig Schütt oli henda kohalt ärä jonud, ja tüksi minu kauba lawwa peale, ni et ma pidin teda kauge-


#male tõugama. se ei tea sest asjast midagi tunistada 


#1. Tunistaja Ott Irt üttel et mina ole kõik se ülle ültne aig kõrtsin lawa tagan olnu, mil Peter Wasser kõrtsin oli ja mina tunista et Peter Wasser ei ole mitte Mihkel Pendsa käest lüwwä saanu. - Müts om täl pääst kül ärä wõetud seenis kui ta maha läinud wiina kahju 30. kop ärä maksis, mis ta oma käega wiina pudeli kõrtsi letti päält maha tõukamise läbi oli tennu. - Kui kahju mastus sai, sai kübar ka kätte. - oli sellega kõik


